4萬人湧「天空之鏡」 茶卡鹽湖變垃圾場

每日有4萬人湧到茶卡鹽湖，遊客亂扔用過的鞋套，令景區垃圾成災。

被稱為「中國天空之鏡」、位於青海烏蘭縣的茶卡鹽湖，暑假期間每日約有4萬遊客湧至。遊客人多，垃圾自然多，當地遊客完全無視垃圾桶，將用過的鞋套隨地亂扔，工作人員每日工作13小時，都無法清理這些垃圾。

這個面積105平方公里的鹽湖，除了被稱為「中國天空之鏡」，更被國家旅遊地理雜誌評為「人一生必去的55個地方」之一，每年都吸引大量遊客。原來景區人員不准遊客踏足鹽湖的，不過今年推出新規定，遊客只要在景區購買鞋套或者雨靴，便可以踏入鹽湖裏。

可是，遊覽過後遊客都將脫下來的鞋套隨手亂扔，即使景區設置大量垃圾桶、工作人員不斷廣播，遊客仍然無視廣播。有工作人員甚至要將部份範圍封閉，以便他們收集堆積如山的鞋套。
「我是真看不過這種隨手拋垃圾的人！」不少曾經去過的網民，均大罵這些遊客實在沒有公德心，「是不是要給這種人手上綁個垃圾桶才好？」

遊客落水後，鞋套扔在地上。

鞋套被扔在湖邊。

富有中國特色的天空之鏡

好彩唔係玻利維亞果個

咪係 嚇死我

你又要賺啲鞋套錢

支那豬

沒事兒
有服務員在收拾呢

無咩旅行社搞南美團會去埋玻利維亞 一定自由行join local圑

因為搞簽証好複雜 最好笑係網上做好曬簽証 跟足步驟 print 定曬 個大使同我地講個簽証出左少少問題
暗示用錢就可以解決問題

2月去左 由秘魯Cusco 過境入玻利維亞

最後點搞掂個簽証?

重新再做過簽証 要收charge
唔係好記得幾錢一份

好慘
點都係要俾錢

ME TOO

嚇死我
諗住下年去

執返D鞋套又賣過 又賺一筆 爽死

蝗蟲所到之處 寸草不生 滿目瘡痍

要不是我們來丟垃圾，你們清潔工早就完蛋了

支那狗 正常

賺得支那人鞋套錢就預左啦

「青海人未富先驕」、「青海人若不喜歡垃圾應滾出中國」